---
title: >-
    بخش ۳۷
---
# بخش ۳۷

<div class="n" id="bn1"><p>شخصی ده درم بر جوحی دعوی کرد. قاضی پرسید که گواه داری؟ گفت: نی گفت: سوگندش دهم. گفت: سوگند وی را چه اعتبار:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر لحظه خورد هزار سوگند دروغ</p></div>
<div class="m2"><p>زان گونه که در بادیه اعرابی دوغ</p></div></div>
<div class="n" id="bn3"><p>جوحی گفت: ای قاضی مسلمانان! در مسجد محله ما امامی است پرهیزگار راست گفتار نیکوکردار، وی را بطلب و به جای من سوگند ده تا خاطر این مرد قرار گیرد.</p></div>